天主教表示耶穌打死人

中國大陸職業教育學校教材篡改聖經，引發教會不滿
【天亞社．香港訊】中國大陸職業教育學校教材篡改了《聖經》內容，教友深感不滿，稱當局一直試圖篡改教會歷史，污蔑教會，讓人們憎惡教會。

有關教材是由電子科技大學出版社出版，是中等職業教育「互聯網+」創新型規劃的教材，《職業道德與法律》。

該教材的其中一篇「課堂問答」，引述了《若望福音》第八章的「憐憫淫婦」，但內容卻跟《聖經》原文有所出入，甚至被篡改。

課本內容指，耶穌曾對群情激憤要打死一個犯了罪的婦女的眾人說：「你們誰要是自己沒有犯過錯，就上前來打死她。」聽了這話，大家都不再向前了。當眾人都退去時，耶穌拿起石頭打死了這個婦女，並說道：「我也同樣是個罪人。但如果法律只能由毫無瑕疵的人執行的話，法律就只會死亡。」

一位教友把這教材上載到自己的微信公眾號，並指出這本教材雖然沒有大規模被使用，但依然在一些中等專業學校中使用，這對教會來說是一種侮辱。
他強調：「我要曝出來，就是想讓大家知道，中共一直都想試圖篡改教會歷史，污蔑我們教會，借此讓人們憎惡我們教會。我們基督徒一定要抵制中共的這種行為。」
然而，後來該公眾號顯示，有關內容已被發布者刪除。

在職業學校任教的基督徒教師王瑪竇證實有關內容是出自《職業道德與法律》這書，不過他指出，這門課程所使用的教材各地不同，這本由中等職業教育德育教材編審委員會審定，並由潘中梅、李剛、胥寶宇主編的教材只是其中的一個版本。

王瑪竇表示，《聖經》原文是耶穌也沒有定那婦人的罪，但現在被篡改成當眾人都退去時，耶穌拿起石頭打死了這個婦女，並說道：「我也同樣是個罪人。但如果法律只能由毫無瑕疵的人執行的話，法律就只會死亡。」

教材編者引述這段故事是想證明：從法律的社會作用來看，中國社會主義法律是中國特色社會主義事業順利發展的法律保障。

《職業道德與法律》這本教材內容介紹，是力求貫徹黨的十八大精神和《國家中長期教育改革和發展規劃綱要（2010～2020年）》等黨精神而編寫，內容包括習禮儀，講文明；知榮辱，有道德；弘揚法治精神，當好國家公民；自覺依法律己，避免違法犯罪；依法從事民事經濟活動，維護公平正義。

但王瑪竇認為，編者利用篡改的內容來證明中國社會主義法律是很諷刺的一件事。「這與編寫教材的初衷是完全相悖的，利用篡改宗教歷史，污辱與攻擊宗教信仰來做一個法律的證明，可見這個法律是多麼的不堪。」

一位不願透露姓名的神父也對天亞社說：「篡改原著，本身就違背了道德與法律，怎麼還能教人職業道德與法律呢？」他形容這是中國大陸可悲的社會情況。

不過，從事教材編纂出版業務的出版商劉大為卻認為，教材出現這種情況是「很正常的事」，他解釋：「現在很多教材根本就不是編者自己編的，而是找了一些人撰寫出來，即東抄西撿拼湊的，編者最後就是個署名。」

他表示也有關注這事件，並對有關篡改的內容進行了考究。「這次篡改的內容並非他們首創，因為這本書是二零一八年一月出版的，但被篡改的內容早在二零一零年出現在互聯網上，顯然編纂者是把網絡上篡改的內容沒有加以考證，直接就拿過來用了。這種編纂教材很不嚴謹。」
教友保祿認為這是一宗侮辱教會的事件，不過，他希望事件能讓基督徒及時認清政府的邪惡，和引起教會內護教的浪潮。

但他也擔心事件很快就平息過去，就如同這幾年裡當局利用學校和媒體攻擊聖誕節一樣，「年年都是一樣的套路，教會卻從來沒有進行過真正的還擊，也沒有獲得應有的尊重和道歉」。
營運信仰內容公眾號的教友卡瑪認為，這本教材的編寫侵犯了宗教信仰，編纂者和出版者必須公開更正和道歉。「除了我們基督徒呼籲之外，也希望教會當局能夠站出來，為教會發聲。」
他表示會一直呼籲下去，直到編纂者和出版者道歉為止，因為即使停止使用有關教材，但畢竟事情已發生了，也產生了不好的影響，「作為一個編纂職業道德與法律內容的作者，做出這種違反了職業道德的事情，就必須要付出代價」。
【完】天亞社英文新聞：
Chinese Catholics angry over book claiming Jesus killed sinner

Thou shalt kill.

內文話係支那教材編審委員會自己改聖經
唔係耶撚教自己改喎

私了?

有乜分別，中梵都續簽主教任命協議

拆教堂丶禁止聚會丶刪十戒都可以睇唔到

(馬可福音 11:15-16) 他們來到耶路撒冷。耶穌進入聖殿，趕出殿裡做買賣的人，推倒兌換銀錢之人的桌子和賣鴿子之人的凳子；也不許人拿著器具從殿裡經過

天國勢力，帶住十二暴徒搞亂聖殿經濟

是撚但啦，果段經文都真偽存疑

耶穌娶老婆 耶穌娶妾侍
耶穌差我三千蚊 家下仲未還

Hey 利疊利 利疊利 認真禾味
借借下 利疊利 三千變六皮

耶穌憑自己神力借 點解要還 屌你聖母

教宗自己都賣教求榮

手足

我 向 一 切 聽 見 這 書 上 預 言 的 作 見 證 、 若 有 人 在 這 預 言 上 加 添 甚 麼 、 神 必 將 寫 在 這 書 上 的 災 禍 加 在 他 身 上 ．22:19 這 書 上 的 預 言 、 若 有 人 刪 去 甚 麼 、 神 必 從 這 書 上 所 寫 的 生 命 樹 、 和 聖 城 、 刪 去 他 的 分 。22:20 證 明 這 事 的 說 、 是 了 ． 我 必 快 來 。 阿 們 。 主 耶 穌 阿 、 我 願 你 來 。22:21 願 主 耶 穌 的 恩 惠 、 常 與 眾 聖 徒 同 在 。 阿 們 。